土耳其央行宣布：「中國進口貨」用人民幣結算！唔使靠老美！

只限「中國進口貨」

曾經世界最強嘅國家淪落到咁

買支那野用陰司紙找數好過真金白銀拎美金出嚟

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

硬係覺得支那又送大禮俾土耳其賺

好事，特顯中共唔夠美元流通

唔使靠老美
不過匯價用美金計

佢真係玩好大 土耳奇 唔想比美金中共 痴線

字面上解應該係土耳其買中國野, 中國唔收美元收返人仔喎

歐洲病夫你估流架？

咁係俾美金or RMB？
如果係俾RMB，即係斷中共美金收入

似係土耳其玩鳩中國喎

支持

中國又少一個收美元的渠道

1000幾年前盛唐都係世界最強

土耳其有咩要向中國買？

兩個國家國際定位都係差唔多，都係世界工廠
反而覺得土耳其貨品質量仲好過中國幾條街，話晒跟歐盟標準

二流電子零件 工廠設備 小米 華為 礦物 化工原料 我仲數到

即係冇外匯收

個個都話共產黨收唔到美金
有無諗過之後每個國家都咁玩 人仔就可以同美金抗衡
一帶一路都係想咁 人民幣國際化
長期反而對老美係壞事

咁要睇係咪一定要買支那貨不可
但美國貨就無得唔買

睇黎又係想等侵侵寫信屌佢老母
北約 入面個東德婆都唔夠美國玩
你火雞國想玩野 遲早比人踢出北約
等俄仔食撚埋假火雞佢

如果成功比中國玩到去美元化都幾大鑊
雖然人際距離挑戰美元霸權仲係好遠好遠

伊朗石油 俄羅斯部份貨好似都係rmb結算

土耳其買貨d人民幣咪又係外匯換番黎

係囉
咁中國咪連果少少美金都無埋
美國又唔買佢啲野
邊度搵美金還債？

如果每個國家同中國之間既貿易差，都係無極大分明
其實只係以物易物，中間用人仔計

咁鄰國只係少左連動現金美金

除非最後有啲國家要買人仔黎買野
結算又人仔
就會有人搶人仔lu

我理解有無錯？

中國出口貨品到土耳其 土耳其支付人民幣
土耳其無講 出口到 中國用咩支付
如果仍是美金
簡單黎講土耳其想用哂d 人民幣
而中國收唔到任何美國做外匯

連藍絲都比like就知道係好野啦

係 最驚係開左個頭 以後係國際間形成左影響力
第一會削弱美金嘅能力 第二中共對美金依賴少左
第三 匯率係市場上穩定左 香港唔洗再做最大人仔離岸

香港人點會叫美國做「老美」
最多只會叫美帝或者美國佬

禱已祈

藍絲

仲入唔入歐盟先

如果全球都入佢啲野比人仔，出口比佢收美金
佢真係賣啲大陸閪過去美國做雞都唔掂

咁就唔同講法 無外匯 依屎都無得食

支那收返人仔托咩
本身人仔要幾多印幾多

土耳其出口中国收咩先？

可以了解多小小
路透社嘅報導

土耳其中央銀行為咗托住里拉 (土耳其貨幣)嘅匯率，用咗大量外匯儲備，令佢需要國外嘅資金，土耳其央行因而同唔同國家簽咗貨幣互換協議

貨幣互換即央行之間簽訂協議，承諾互相兌換貨幣，以方便兩國企業進行貿易結算。

兩國企業進行雙邊貿易時，要先將本國貨幣兌換成美元或歐元等，交易程序較為繁複，亦要承受滙率風險。一旦雙方國家簽訂貨幣互換協議，兩國企業便只須兌換一次貨幣，而毋須先兌換成美元再交易，有助減低交易成本和滙率風險。

直頭斷中共美金收入

問題土耳其都冇咩野出口去大陸

美金

會唔會諗得太美好
當全世界入口大陸貨都用人民幣，即係全世界都要搶人民幣，國際人民幣需求大增，到時邊個得益？支共發夢都想人民幣國際化

不過人仔國際化左既話 佢咪操控唔到匯率

如果人民幣變左主要結算貨幣，支共仲洗乜操控匯率，反正銀紙印出黎就好似美金咁全世界爭住要

土耳其取代香港？

兩頭蛇
又奶美又奶共
不過都仲係咁廢
正宗垃圾國家

土耳其：不過出口要收美元

請教經濟巴絲
以上點解讀

出口果條數人地用cnh or usd 找係冇分別，因為國際係自由兌換
入口時人地肯唔肯收你（cny ）才是關鍵,

搓拿 無美金收咪仲仆街

土耳其想清走RMB 儲備，唔想送美元。
結果係中國得唔到外匯，只係得到自己既遊戲幣。

乜唔係茶葉，絲綢

咁都好事

唔係

軍事上
怛羅斯戰役
阿位伯帝國打敗過大唐

經濟文化
阿位伯帝國唔差過唐

土耳其鬼個閪 正宗古惑仔

真

上面居然有d on9講到人仔會取代美金
弱智都要有個譜

連人哋唔想俾美金俾班共狗都睇唔出，唔好彈出黎扮識野啦

有兩國貨幣互換協議，只要土耳其貨幣貶值快過冥幣，就有著數，土耳其唔會唔識玩

支前俄佬同支共都有互換貨幣協議，玩玩吓冇哂聲氣，呢類互換貨幣協議只係打飛機，大宗商品一日以美元結算，一日都唔會改變美元係世界貨幣

叫班支那狗等土耳其同其他國家交易都用人仔先打飛機啦

冇得咁講架喎
新羅夠打敗過唐啦

量你老母

睇黎係覺得土耳其自己人民幣水浸
睇好美金 唔放比中共
買佢野用返人民幣找數降儲備
除非佢on9到買人民幣預找數
如果唔係唔等如取代美元

咁快佢就玩完

即係想推電子貨幣都未必有用？外圍仲係同你用紙幣

問下俄羅斯，北韓，想要美金，還是婬民幣？

人民幣邊有可能國際化到，條友識唔識架？

貨幣係要集合國家既軍力、經濟、政治穩定，邊個夠膽all in 人仔？

國際化操控唔到，一狙擊就死

25號截止 check清楚全家有冇超區

截至 4 月 22 日，土耳其央行可能只剩下 14 億美元淨儲備，土耳其利率和匯率正面臨風險，如果美元持續走強，預期美元兌里拉可能會進一步來到 8

根本係就快冇美元

其實土耳其同支共呢個互換貨幣，19年已經有講，事實係支共課金十億美金去土耳其去買個「貨幣互換協議」，而家炒熱唔知做乜？俄佬盧布早喺2010年（？）已經同支共有互換貨幣協議，後嚟盧布大貶值，可以google 吓，全球貨幣交易使用，冥幣大概係1.7%，最近有冇變化唔知，大宗商品市場買賣，只以美元結算，你要係市場買就要有美金，買晶片？美金，買波音客機？美金，買大豆？美金。。。。。 冥幣我揸住佢買三鹿奶粉？

中國貨幣互換協議挹注 土耳其外匯儲備進補
最新更新：2019/08/10 13:55

（中央社伊斯坦堡9日綜合外電報導）美媒披露，中國人民銀行6月匯給土耳其價值10億美元的資金；這是北京當局在土耳其選舉月的重要時刻，提供土耳其總統艾爾段的最大奧援。

美媒根據知情人士的消息報導，這是土耳其和中國自2012年簽訂貨幣互換協議以來，首次從中國取得這麼龐大的資金。

北京的資金挹注讓安卡拉得以在伊斯坦堡舉行地方選舉，國際投資人憂心土耳其政治金融動盪之際，充實外匯儲備。

德國馬歇爾基金會（German Marshall Fund of the United States）土耳其事務主任恩盧希札契克利（Ozgur Unluhisarcikli）表示，這意味著艾爾段（Recep Tayyip Erdogan）透過和俄羅斯與中國等國家打造夥伴關係，重新調整土耳其的國際關係，有了成果，但這有違土耳其和西方盟國的關係，恐造成和西方盟友的進一步疏離。

恩盧希札契克利指出：「這類短期融資來源無法應付土耳其的長期需求。絕對無法取代土耳其和美國及西方國家的長期關係。」

儘管如此，來自中國的資金顯示，土耳其在和西方國家陷入空前緊張之際，致力分散外國投資來源的努力，有了成果。財政部長阿爾巴拉克（Berat Albayrak）曾表示，北京是深具潛力的夥伴，土耳其亟欲吸引中國的投資。

土耳其和中國7年前簽訂貨幣互換協議，每3年換約。而在今天這筆資金曝光前，中國幾乎從未根據這項協議，提供土耳其資金。（譯者：劉淑琴/核稿：張曉雯）

又打飛機

進口貨喎 即係俾人民幣中國

呢單野係土耳其單方面宣報 你確定土耳其無哂人民幣會用自己貨幣/外幣換？

有拜登咪得

我都有相同諗法
但係諗諗下又唔係...

各國用美金結算好明顯係相信美金
但用人民幣找數係可能要貨唔要錢即係沽緊人民幣

睇唔透

推～～

傻閪

有侵條垃圾先得啦

字面睇係支那on9喎

明朝都係

因為人仔平呀

錯既睇法
如果目的係唔想要RMB
咁你有冇諗過如果用哂手上既RMB 點算
到時唔再同中國買貨？
如果照樣要買貨 咪一樣要用美金或者其他方法買返RMB

支共嘅貨品決定咗冥幣需求，高科技嘢，民航飛機、肉類農產品、石油，醫療科技。。等等，佢要入口嘅，咁點可能其他國家揸住冥幣？可以喺支共買到啲乜？

你揸住冥幣去換架波音客機返嚟？ 還是去買到架空客？

應該無奶美

買你貨比返你啲爛紙你

賣你貨要找返美金

你淨睇左其中一方面 就算只係入口貨用人民幣
假如土耳其用哂手上既人民幣 佢一樣要係國際市場用美金買返人民幣 間接比返美金中國

2019年5月30日，中國人民銀行與土耳其中央銀行續簽規模為120億元人民幣/109億土耳其里拉的雙邊本幣互換協議。

佢唔駛咁煩， 直接用人仔換里拉
點睇都係強國有著數啦
一帶一路， 亞投行成立都係想用人物幣結算
唔想比美帝(美元)控制

同意 所以成件事係中國想加快人民幣流通
搵部分國家做試點

中國：我想收美金呀仆街

咁土耳其d人仔邊度黎？ 用咩換？

應該係土耳其宣布佢用人民幣唔用美金

咁係咪即係賺唔到外匯呀

連登仔以為係土耳其自己印出黎

中國應該對土耳其有貿易順差，即係話出口大過入口。如果土耳其堅持對中國進口貨用人仔結算，結果係從中國進口額會減少。

買中國野用人仔，咁大陸咪換唔到美金？

得你心水清
連登仔已經顛撚左
好似嗰時侵做乜都話撚狗一樣

賣嘢比土耳其本想収取美金外匯不了......只能收回人民幣

加快人民幣國際化=加快美國打殘人仔

唐好似吐蕃都搞唔掂

睇佢既post佢一定唔係

未搞得成美國就開左拖打大陸啦

大把人覺得網上講咩都無所謂
唔經大腦，最緊要自己開心
( 例如三峽大壩)

自己分析下就算啦， 上高/連登， 勿認真

而家全世界賭美元未來三成貶值5成

本身唔信 但連登叫唱美金 我信了

土耳其應該就黎經濟崩潰,俾美國俄羅斯一齊夾而家唯有奶中國.

大不咪又係咁
有日出就有日落

賣完自己野比人再收返自己印既銀紙
中國萬歲

醒目呀 借d e洗曬d人民幣先

唔係好明
但問老豆話咁樣係會增加人民幣既流動性
有冇人可以解釋下

一單 fake news 講幾次

請大家中文source一定要fc

https:/

根本唔係轉用人民幣，單純新swap deal 第一單交易，舊deal 以前都有用過人民幣

但佢唔肯貶值
點流通

想出口野換美金？
比番d人民幣你

有冇經濟撚講下即係點？完全唔明

佢地本地貨幣發生咗咩事

唐朝係撚世界最強咩

圍堵緊美國
想玩中國經濟圈，取代美元地位
你笑佢貼錢叫人用，其實不嬲都係咁，微信咪貼錢叫人用囉

買垃圾緊係用返廢紙找數啦

咁唔唱嘅話，本身有聯繫匯率都係跟住貶
如果本身都係諗住keep港幣，咁轉做美元會好過齋港幣
除非你想換做其他貨幣

支那又贏
順勢踢走埋美帝既美元地位啦，全人類用冥幣

港幣最終係金管局定價
美元係美元港元還港元
不過大家唱美元都係好事 幫美國回血
呢排全世界都放緊美元

講黎無用兒登仔只會喺同溫層興奮

你要明白點解美元咁無敵， 點解狂印銀紙都無事
就係因為流動性(即係認受性)強
假設美元有事， keep住美元/美債的國家都會有事
所以各國唔會比美元倒塌下跌

假設人物幣變成認受性強的貨幣， 其他國家持有人物幣增加，佢就有能力控制其他國家

你真膠定假膠？

咁講
以前仲有一國兩制都仲可以揸港紙
但念時今日
港紙同美金，就一定美金穩陣過港紙
反正7.8就唱番返去港紙

就算佢宣佈取消聯繫匯率，大家都唔會想揸港紙，一定放晒出黎

佢應該真膠

事實上， 因為掛勾
美元印銀紙，美元應該弱勢， 港元應該變強
但香港又承接美元，香港真係幫美帝回血

軍事弱

唔夠美元咪咁做囉

下 中共唔係想靠出入口換美金咩
你俾返人仔佢?
d藍屍真係冇撚腦

我諗都係。佢話全世界放美金，但美金流通性又會下降囉，咁搞笑。各國央行又要同Fed 簽美金互換deal 囉。而家疫情明朗左，美金流通性好左，大家先減低互換ja. 美金如果冇人要，成個市場都係啦，洗怕唔夠？

中共最鐘意玩自己標準，當人地對你果陣淨係用你嘅標準，連中共自己都驚

問題係中共印銀紙不受市場機制控制

外國點樣同你玩電子貨幣

你想玩人地都無可能肯

但今時今日嘅港紙如果無掛勾=廢紙
幫回血點都好過真正變廢紙

老實講，全世界都印錢，好多央行仲要拎美金做錨來印，港元唔印但同美金掛鉤，即係變相貶值。想唔貶值咪搵啲資產投資，啲錢貶值資產（如果唔係垃圾）必然升架啦。講到得美金貶值咁，真膠都唔好咁膠啦

可能好弱智， 純粹個人諗法， 歡迎比意見

香港能夠掛勾，因為有美元儲備
假設用所有美元儲備同大陸換人仔， 而且大陸又願意掛勾或者比返相同價值的人物幣出黎

港元未必變廢紙，只會無左優勢變香港省
而且一國兩制完結後， 係有機會發生

土耳其發展過熱
好多銀行同大公司都還唔到錢 好多係外債 要用美金還
加上之前政府捉咗個美國牧師 導致美國加關稅
去到2018年土耳其債務危機爆出嚟 令里拉匯率大跌

之後里拉匯率升返啲 但係貿易逆差+外資撤出
一路都無法完全返去2018年前嘅匯率

跟住而家武漢肺炎冇遊客,冇出口,經濟又差返

非econ jj, 做咗少少research先答你
reference:

只會無左優勢變香港省

=國際貨幣黎講，變成咁同廢紙無乜分別

買中国貨先用人民幣都叫國際化

咁仲要香港JM9，即變新疆都得

幫港出聲有保留

只要有掛勾， 強國有能力出口貨物比其他國家
其他國家又願意用人仔，唔會係廢紙黎

港元(掛勾人仔版) 都會貶值， 但最大可能香港直接用人仔結算

用美元好事，唔用美元又係好事

火雞明顯scam 支那喎

公係我贏，字係你輸

識玩

斷中國美金流，加速中國仆街

唔想用美金換支幣
乾脆直接用支幣

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

土耳其對中國逆差 又唔係倫敦香港新加坡台北有得做人民幣存款離岸交易

佢邊度來咁多人民幣 最終都係用其他外匯儲備繞過美元換人民幣

但呢個assumption係佢對中國貨需求不變喎
中國而家高科技產品做唔到兼被人封殺，近來火山、洪水、地震、肺炎等等威脅人命同農業，基本上可以預期佢產出面臨大幅下降，咁轉嫁需求去其他國家都好合理，因為佢交唔到咁多貨，我揸咁多人民幣咪好戇鳩

而家係僅限中國進口貨用人民幣，如果撐人民幣的話，唔係應該其他國家進口都接受人民幣結算咩？

中國無美金咪用人仔

而家連登仔同cctvb 無分別
唔理消息好壞 中國都成為最大輸家

歷史告訴我地任何天災人禍都影響唔到支共既執政穩定性....

2019年5月30日，中國人民銀行與土耳其中央銀行續簽規模為120億元人民幣/109億土耳其里拉的雙邊本幣互換協議。

咁佢買土耳其嘢又咪係用人仔。生意反而會多咗。

其他國家又願意用人仔<<

呢個問題比較大
土耳其而家唔係願意用，係迫住要用，因為無晒外匯
等睇佢經濟爆煲

。。比樓上全部兒登仔笑死，真係唔識唔係吹

丐美最驚既野逐步浮現，你地仲可以拎黎打飛機

別國用人民幣結算商品，咁人地既人民幣點黎？印出黎架？用惱諗下

2012年第一次簽 100億換30億
2015年 100億換50億
2019年 120億換109億

全世界既人民幣都會流去土火
土火再用人民幣同大陸換貨

實現人民幣回流潮!
中國又贏

全世界免費送人民幣比火雞?

美國應該好快打9土耳其
搞美金地位姐係美國基石
如果佢搞得成，姐係美金需求性下降
美金收皮，美經濟會玩完

之前大陸10幾年前出左幾多大民幣係海外浮

宜家世界各國同中國交易量下降，成手人仔唔知可以點

海外人仔同土火換美元/歐羅
土木用人仔換真貨

不過最怕係好多國家一齊做，咁就變人民幣國際化，削弱美元能力

其他國家唔想要人民幣 走去倫敦香港賣咪得
火雞個少少貿易額都唔夠倫敦一日成交量

東亞病夫+歐洲病夫
Perfect Match

你又岩wo

土耳其紙呢幾年係咁跌由3換1左右一路去到而家差唔多1兌1

1000年前既北宋先係

on9 比阿拉伯同吐蕃打到仆晒街都叫最強

中國巴西南非印度土耳其俄羅斯
金融海嘯前吹到經濟未來之星 得返中國仲喺度

講到明淨係中國入口貨

土耳其分分鐘玩支共

藍屍打哂飛機做乜

問題：
中國進口貨用人民幣結算，
即係土耳其買中國貨俾返人民幣中國，
而唔係俾美元中國，
但其同他國家交易一樣係美元結算
噤到底開心好定唔開心好

你咁講嘅話土耳其最後夠畀人打到仆街

既然係互換
咁土耳其要用嘅人仔，咪用番自己印D里拉同中國換囉
雙方都無限互印，塘水滾塘魚

如果土耳其進口中國貨較多，咁實制啦
出口就去外國賺外匯，進口就盡量用中國貨，用冥幣找數

五毛唔驚死 抑或有特權

識唔識分咩叫進口 咩叫出口

盛唐都已經唔夠阿拉伯打啦

唔係講OP 啦， 呢句野係幫港出聲班大陸藍絲寫

我再三確認呢度係財經台唔係cctai
搞清楚邊個還比邊個

所以土耳其係用外匯換冥幣做左水魚

咁姐係話土耳其唔會用美金同中国買野

連登仔唔fc咪盞變藍屍之流囉
Cc台比三峽大壩洗哂板痴撚線

再講哩個時候土佬點會同美國炒大獲
有睇新聞就知土佬喺敘利亞同利比亞都要靠美國approve先做到嘢
亦因為咁土佬同法德俄有哂牙齒印
哩個時候飛起美國想自殺咩

咪on9啦，你要主要商品同佢地嘅期貨都轉做人民幣結算先得喎，你覺得深交所同上海交易所幾時先取代到紐約同倫敦？

仲未計人民幣唔係自由流通，有咩可能可以取代美元？

唯一金庫, 唔怪之得咁用力啜

兩邊都係係咁發債, 根本啲錢係民間

其實武漢肺炎呢單野未完
講經濟係無用
當然你話你最快開經濟 但係都要有其他國家開到比你
一陣又黎多次全球好似而家北京肺炎2.0
講經濟係不合時宜
一係就襯你病攞你命打仗
唔係就乖乖地等疫病消失

美國做雞, 可以寄返啲美國佬精液返鄉下
比老豆老母補身

土耳其可以問其他國家兌啲人仔去找數
果啲陰司紙根本要快啲脫手
你問下仲有無人擺人仔定期

真心好多on睇撚到句 keyword 就打哂飛機 內文都唔係個回事

你諗下美國無限咁印錢。比你仲會唔會on9幫美國接貨？以前願意揸美金係因為美國比較跟規則

但係係土耳其進口中國貨用人民幣結算喎
即係支那賺唔到美金？

係引導 唔係引渡

一定有呢個可能, 到時佢只要貨源歸邊
所有人仔係晒自已袋, 呢邊賣2蚊人仔一晚無限Q
但係出面兌緊 100蚊美金兌 1蚊人仔...

到時佢就會變真正既人仔國際化

有人話佢操縱唔到個 RATE
佢永遠都有最終話事權
因為人仔佢無限印, 要跌印多啲
要升, 佢唔放出黎, 加息收返啲
市場無錢, 又有流通就會搶高

中國永遠都係咁九, 九到十

休班警超級聯賽開波未？有冇巴打計分

休班狗，謝你老母
影燃衰哂謝安琪

你而加咁講。其實美國跟左中國個套黎玩

標題邊一隻字都睇唔明

會員 #153956 - 千萬窮能 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (8)：
1 .lih.kg/eKtbQT藍屍言論
2 .lih.kg/eKjukT藍屍言論
3 .lih.kg/eExMzT藍屍言論
4 .lih.kg/erHizT藍屍言論
5 .lih.kg/ervycT放負
6 .lih.kg/ehQOpT放負
7 .lih.kg/efMraT放負
8 .lih.kg/dQyoKT分化

YES !
你敵人係萬惡之首
你點可以用正義打倒佢?
只能用更邪惡既方法去制衡佢

但美帝既道德都唔高, 我怕佢成為第二個強國

無限QE。窮人永遠買唔到樓

QE出黎果啲錢, 永遠都唔會比你同我
比晒啲車廠, 飛機, 保險公司
所以其實係用緊另一種方法, 偷緊我地既錢

以前用發債, 但要還嘛, 而家就係成日都還唔起
咪諗埋呢啲屎橋囉

所以咪話揸美金而加咪仆街囉。而加美國想學中國咁
唉

更正, QE啲錢唔係直入啲大企
係用黎買國債, 但係國家永遠係最危急就去救大企
同埋用黎派福利, 劫富制窮

又唔係, 而家大家都係陰司紙,
你覺得邊個生產到更多有用既野, 必需要買既野?

因為有需求, 就有支持力, 長遠計啦...

而加係買垃圾債賤到同中共不相伯仲

冇嘢架, 用人民幣平兩成! 你唸下先啦, 賣唔賣隨便你.

thx，下次改

完全一撚樣
如果你有錢, 放係度就佢印到你無左購買力, 短線有通縮托住
買啲國債, 增長果幾%, 拎得返果下,購買力都唔及而家

垃圾債!
而家應該買啲實物長渣好似岩啲
磚頭又因為政治問題, 流動性又低
可能呢啲時間係岩快炒

熱狗話美國唔會幫我地

借問聲，邊隻熱狗話美國唔會幫

你有病？

病你老母，休班狗

但係你有冇諗過啲人仔邊度嚟 咪又係要同共狗換

成班狗mon posts 呃ot

佢國家啲人成日運啲人仔出國架
我估有唔少大飛係運錢

而家係香港兌，就算香港無得兌美金，
始終都係離開左支國啦

靠黑市對換美金，大陸工廠點生存？

其實好危，沙特阿拉伯王儲咁大野心，遲早想脫離美國，石油容許人民幣計價咁美元就步入黃昏

QE係劫貧制富，搶劫後生仔的未來

QE印出黎的錢係幫公司買債，再由公司投資戶口儲入銀行， 最終銀行印幾倍的錢，銀紙價值大幅下跌， 資產大幅上升， 窮人買資產再困難， 有錢人用借貸方法買到更輕鬆買更多資產。